終院前法官夏正民擔任主席

2018年06月13日

終院前法官夏正民擔任主席

夏正民

【本報訊】港府昨成立沙中綫醜聞獨立調查委員會，由前終審法院非常任法官夏正民擔任主席。夏正民在2014年曾擔任獨立專家小組成員，用6個月時間調查高鐵香港段工程延誤，當年調查報告狠批路政署監管港鐵不力，向運房局隱瞞延誤超支。而港鐵當時則被批評匯報混亂及蓄意隱瞞，令政府被蒙在鼓裏。

夏正民上次調查高鐵醜聞時，只獲授權「行政調查」，沒有法定權力傳召特定人物作供，今次政府引用香港法例第86章《調查委員會條例》成立調查委員會，具法定權力傳召特定人物作供。

曾查高鐵醜聞

港府過去曾引用該條文調查重大事故，但需時甚長，例如2012年南丫海難及2015年的屋邨鉛水風波，分別要近3年和7個月才發表調查報告。

今年73歲的夏正民在法律界風評極佳，被律師會前會長王桂壎形容為「人民的法官」，前律政司司長黃仁龍亦讚他審理案件從人性出發。夏官過去處理多宗司法覆核案，包括裁定21歲以下男男肛交條例是剝奪同性戀者權利、《電訊條例》第33條違憲，及灣仔臨時填海工程違法等。

行政會議稍後會討論是否委任更多人出任獨立調查委員會委員。立法會鐵路事宜小組委員會委員陳淑莊指，要用6個月時間完成調查是比較倉促，算是「高難度動作」，建議增加多一名人士加入委員會。

■記者潘柏林

上一則
上一則
調查委員會有權傳召持份者

下一則
下一則
監管不力 陳帆民望急插

調查委員會有權傳召持份者

監管不力 陳帆民望急插

林鄭出手圖止血

土瓜灣站電梯遭殃 再揭偷薄危牆港鐵延誤通報 路政署促糾正